白登「就職」典禮採線上舉行 個人捐款50萬美元有VIP資格

美國總統就職典禮籌備委員會表示，考量到新冠疫情，明年元月總統當選人拜登的就職典禮將多採線上方式舉行。如果個人捐款金額達50萬美元、企業100萬美元，不僅可受邀線上觀禮，並且還擁有參與未來實地舉行活動的VIP票券。

拜登將在下月20日宣誓就職，今年因疫情影響，就職典禮規模比以往縮小不少、拜登曾說該形式就像8月的民主黨全國代表大會，民主黨策劃許多線上活動，讓各地民眾參加。

不過這些線上活動仍要花費數千萬美元。據了解，拜登將在國會大廈外舉行宣誓儀式，該費用雖由國會負擔，但其它接待活動、線上演唱會與其它節目等經費則須由就職籌備委員會支付。為了籌措這筆經費，內情人士透露，拜登選舉募款團隊已把三分之一人員挪去進行募款工作。

根據媒體取得的文件顯示，如果個人捐款金額達50萬美元、企業100萬美元，除了可受邀在線上觀看就職典禮，並且還擁有VIP資格，有機會觀賞線上演唱會、參加拜登陣營的線上簡報，以及未來參加相關的實體活動。

目前已有部分企業表態將會捐款。例如波音計畫向就職籌備委員會捐贈100萬美元，它指出該金額與過去捐款給總統就職典禮的金額相同。另外四年前曾對川普就職典禮捐款100萬美元的美國銀行，也說這次會對拜登就職典禮進行捐款。

不過該委員會也強調，捐款者並非來者不拒，例如他們就不會接受遊說團體與石化產業的捐款。最近幾年曾是民主、共和兩黨捐款大戶的雪佛龍，對此並沒有給予回應，只說希望能與拜登在「許多重要議題」尋求合作。

儘管如此，提倡種族平等與氣候變遷的逾50個團體組成的聯盟，依然致函該委員會，呼籲它應該拒絕所有企業捐款，以避免政策遭到左右。

得6000人live睇死老千9up